Welcome to ICQ New

反樸歸真，用返ICQ
ICQ是英語「I seek you」諧音，中文意思是：「我找你」。

Wikipedia: ICQ是最早出現的即時通訊軟件之一。ICQ源自以色列特拉維夫的Mirabilis公司（英語：Mirabilis (company)）（成立於1996年7月），由幾個以色列青年（包括Chan si hou Yair Goldfinger、Sefi Vigiser、Amnon Amir、Arik Vardi以及Arik之父親Yossi Vardi（希伯來語：יוסי ורדי））在1996年11月發明。

2010年1月19日ICQ 7發佈。不過，官方版本不再支持繁體中文。在畫面上，排版更像MSN 8的設計，而且可以與Facebook等交友網站消息互通及匯入各電郵地址的通訊錄，所以較之前一直以來的版本更用戶化。4月28日，AOL將ICQ出售給俄羅斯的網絡公司Mail.Ru[2]，

2011年11月15日新版ICQ官方免費iPhone及Android應用程式發佈。加入類似WhatsApp的用法及功能，啟動後就不用每次登入，長期在線，用法與流行的即時通訊軟件類似。由於ICQ突然發佈了手機程式，迅速引起了大量用家的注意，並有不少玩家重新開始使用ICQ。

俄佬野

WhatsApp早前更新私隱政策，將帳戶內的電話號碼等資料與Facebook共享，引發用戶強烈不滿及反彈，同時令其他即時通訊軟件包括ICQ、Signal下載量急升。個人私隱專員今日(13日)亦指事件存在不少疑團，WhatsApp再就事件「補鑊」，重申WhatsApp和Facebook均無法取得用戶間的私人訊息，亦不會記錄任何人與他人間的信息或通話。

社交軟件轉會潮中，有人選擇從未使用過的新興平台如Signal、MeWe，也有人回到未有智能電話的年代，反璞歸真重裝早被遺忘的ICQ。有回歸ICQ的用家質疑，當大夥兒一窩蜂轉用Signal或MeWe時，究竟有否先了解相關軟件的背景？

禁煙禁得多食返鴉片